被指控包庇解放軍 北韓、伊朗、敘利亞、委內瑞拉及古巴再次被美列入反恐黑名單

美國再次將北韓、伊朗、敘利亞、委內瑞拉及古巴，列為「反恐行動不合作國家」。值得注意的是，這是古巴從2015年以來，第一次進入黑名單。川普政府的理由是古巴未充分合作對抗恐怖主義；美古並互控對方扶植恐怖主義。日前，古巴才因駐華府大使館遭槍擊，被要求針對恐怖主義展開調查。

美國國務院指責古巴，讓哥倫比亞左派叛軍「全國解放軍」滯留古巴境內。全國解放軍2017年進入哈瓦那並與哥國政府談判，但之後並未返國。

今年一月間，波哥大警校發生汽車爆炸案，造成21名學員死亡之後，哥倫比亞總統杜克與全國解放軍談判破裂。全國解放軍一直以來要求哥倫比亞提供通道，讓他們能安全從古巴返國，但並未獲准。

美國國務院是根據武器出口管制法公布黑名單，但這對古巴幾乎不會有實際影響，因為古巴並未向美國購買武器。但這項舉動可以視為川普對古巴施壓，揚棄前總統歐巴馬的和解路線。

歐巴馬政府2015年將古巴移出恐怖主義國家贊助者名單，但川普治下的國務院一直都在考慮重新將古巴放回名單。

http://www.bcc.com.tw/newsView.4203379

標題黨